神秘學不是垃圾

神秘學，只是證據比較低比較弱的學說

科學的證據強，但有些具爭議性的科學理論（如宇宙起源），證據都唔算強（當然好多科學家認為，它仍比神秘學強）。社會科學的證據比較弱些，但比神秘學強好多。

神秘學的證據，好多來自各地零碎的報告。

講證據，雖不及科學和社會科學，但起碼比神學和宗教強。至少有大量世界各地的零碎報告支持。

既然大學都有研究神學、聖經和佛學

點解唔可以認真研究下神秘學、超自然學說、超心理學、外星人、新紀元（new age）、通靈等議題？

不是垃圾，是垃撚圾

通常一有神秘學post
講講下啲話題就會去晒冥想 揚升 靈魂出竅

new age

唔係神祕學垃圾 而係開post條友垃圾

咁基督教、佛教、伊斯蘭教呢？

聖經 : 當信主耶穌，你和你一家必得救。信主的人得永生，不信的人，得不著永生，神的震怒常在他身上。信主的人，不被定罪。不信主的人，罪已經定了，因為他不信神獨生子的名。

伊斯蘭教古蘭經 : 在真主看來，最劣等動物確是不信道的人，他們是不信道的。信道的人啊，你們不要以不同教的人為心腹，他們不遺餘力謀害你們，他們希望你遭難。

如果有智力正常既人認真咁研究就梗係唔係垃圾
但我之前個post就係話神祕學個核心就係一班智力唔正常既人好認真咁鳩噏

宗教⊆神秘學⊆垃圾

神秘學，只係對宇宙真理真相描述中，一些證據好低/證據好弱的學說。

但別忘記，強證據科學定律，未做大規模研究前，都係弱證據理論假說。

宗教都係呃傻仔

但好多神秘學，都有大量零碎難驗證的報告支持喎

其實呢
神秘學係要黎substitute 宗教
唔係substitute 科學和哲學

所以神秘學流行，係人類智力的升華。
因為證據比宗教好，又冇宗教咁排他和自大。

宗教都叫導人向善
信埋d 19神祕學 就人類智力昇華？ 你唔好再吹大d

唔係垃圾 係蠟鴨

其實呢，呢個世界，基督徒（包括天主教徒）有23億人，伊斯蘭教徒有17億人。兩教加埋40億人，佔超過世界一半人口，差唔多係整個internet user的數量。

神秘學，係要黎取代宗教，唔係取代科學和哲學。

上面的post，我已經quote左聖經和古蘭經，說明它的排他和荒謬。

而神秘學的證據（如new age，通靈，外星人，外星人創造論，地球監獄論，前世回溯），仍缺證據，但證據遠比宗教強，且不排他，又唔會要求你十一奉獻。

如果神秘學（特別new age）能夠取代兩大一神教，絕對係人類智力的升級。

科學唔會關心來世、靈魂和上帝，所以冇法以科學取代宗教。但神秘學會關心靈魂、來世、永生問題及上帝，所以只有神秘學可以取代宗教。

神秘學一樣有導人向善，仲導人內心平和平靜添。有些仲提倡人類係一體，比宗教導人向善更強。特別是new age movement。

基督教、伊斯蘭教排他性強，互相攻擊，又冇眾生平等的說法，聖經仲有馬太效應之說（越有的還要加給他，叫他有餘。沒有的連他僅餘的都奪去）

唔好講到宗教戰爭和isis啦
如果你有家人係基督新教，有家人係佛教，有家人係天主教，你就會明大家的學說互相打架下的痛苦。

信埋d 19野 係人類智力既倒退就真

神秘學唔會要你十一奉獻
但會叫你去上靈性班

靈性班，你覺得冇用，可以quit

十一奉獻，你唔捐，教會話神唔祝福你或詛咒你。

咁本來信10分濕鳩野，比2分濕鳩野取代
係咪算智力提升呢

最緊要係，科學唔會關注永生、來世和上帝等議題，所以冇得取代宗教。神秘學可以做得到。

而且好多神秘學都係話，上帝睇你貢獻決定你下世命運，而唔係睇你信定唔信佢，所以係智力大升級。

最緊要係，你quit靈性班，唔會影響你信唔信神秘學。

但宗教呢，你唔做十一奉獻，教會話你不愛主，不愛神，愛世界，會得不到上帝祝福和被上帝詛咒。即係基督教完全係捆綁式信仰黎。

主要係神秘學範圍太講 咩都可以同神秘學有關 當中又有唔少「V雲雲」既野 咪搞到好多人覺得神秘學垃圾囉 其實大把研究神秘學既人求證都好嚴格 好似研究911，Roswell依啲咁

搞清楚先 joe哥唔好又亂咁拋term混淆視聽
宗教重點有兩個層面：哲學同信仰
宗教可以迷信，先有班學者研究信仰背後嘅哲理

信仰好多時候屬於故事性質，重點不在於故事真偽，而係人地有幾相信
加上宗教所謂「證據」多數係循環論證，然後將證偽責任推落反對者身上，用歪理去話比世人聽「不可證偽」就係真理。事實上不可證偽已經唔可以歸納入科學範疇

另一方面，哲理係理論、思想層面，先係導人向善嘅核心，先係值得世人關心嘅範疇
而價值觀上嘅理論已經唔算神秘學

講返神秘學，其實神秘學範疇太廣，泛指一切未知/超自然力量，而宗教只係一個非常非常狹窄嘅層面，同神秘學有重疊嘅部分只係討論造物主同神跡。神秘學都話可以有唔同學派共存，但宗教先會係無證據之下有排他性，所以信宗教嘅都係on9

哲學，本意係「愛智慧」，即係找尋知識與智慧，探討宇宙的學科。

所以科學，宗教，神秘學，社會科學，政治，管理，醫學，另類治療，超自然學說，全部都有其哲學理論支持。

而我們一般講的宗教，指係傳統宗教，即基督教，佛教，道教，伊斯蘭教。

神秘學好廣泛，目前主流係 new age, 非宗教性神學，外星人干預地球論等